Ette tulli Trohwim Michailow ja kaibas et Alexander Lenits ollewat 400 sawikiwwe I sorti wõtnu ülle...kui piddi II sorti kiwwe wõtma nink nõwwap 80 kop. päle massa sest et ne kiwwi 24 kop sadda kallimb om. Alexander Lenits ütles et minna ei tije mes sorti kiwwid ne olliwa, minnul olli täht herra käest nink andis wennelase pois essi ahjost minnole kiwid.
Otsus: Tõises kohtupäiwas herra käest täht messuggune sort kiwwe om lubbatu.
Pääkohtumees Jürri Waldmann
kohtumees Tannil Purge
Kohtumees Hindrik Massa
Kirjotaja /Jõggewa/
